## Solutions
</br>

**(a)-(i)**

아래의 두 개의 입력값과 출력값이 있다고 가정하자.

$$x_1(t) → y_1(t) = t^2x_1(t-1)$$

$$x_2(t) → y_2(t) = t^2x_2(t-1)$$

그리고 $x_1(t)$와 $x_2(t)$의 선형결합으로 이루어진 입력값 $x_3(t)$이 있다고 가정하자.

$$x_3(t) = ax_1(t) + bx_2(t)$$

이에 대한 출력값 $y_3(t)$는 다음과 같다.

$$y_3(t) = t^2x_3(t-1) = t^2(ax_1(t-1) + bx_2(t-1)) = ay_1(t) + by_2(t)$$

따라서 해당 시스템은 선형 시스템이다.

**(a)-(ii)** 

어떤 입력값 $x_1(t)$ 을 가정할 때, $x_1(t)$보다 $t_0$만큼의 시간을 전이한 함수는 다음과 같다.
$$x_2(t) = x_1(t-t_0)$$

따라서 $x_2$에 상응하는 출력값 
$$y_2(t) = t^2x_2(t-1) = t^2x_1(t-t_0-1)$$
이 되며, 한편
$$y_1(t-t_0) = (t-t_0)^2x_1(t-t_0-1) \neq y_2(t)$$

따라서 해당 시스템은 시불변 시스템이 아니다.

***

**(b)-(i)**

아래의 두 개의 입력값과 출력값이 있다고 가정하자.

$$x_1[n] → y_1[n] = x_1^2[n-2]$$

$$x_2[n] → y_2[n] = x_2^2[n-2]$$

그리고 $x_1[n]$과 $x_2[n]$의 선형결합으로 이루어진 입력값 $x_3[n]$이 있다고 가정하자.

$$x_3[n] = ax_1[n] + bx_2[n]$$

이에 대한 출력값 $y_3[n]$는 다음과 같다.

$$y_3[n] = x_3^2[n-2] = (x_1+x_2)^2[n-2] = x_1^2[n-2] + x_2^2[n-2] + 2x_1x_2[n-2] \neq y_1[n] + y_2[n]$$

따라서 해당 시스템은 비선형 시스템이다.


**(b)-(ii)** 

어떤 입력값 $x_1[n]$ 을 가정할 때, $x_1[n]$보다 $n_0$만큼의 시간을 전이한 함수는 다음과 같다.
$$x_2[n] = x_1[n-n_0]$$

따라서 $x_2[n]$에 상응하는 출력값 
$$y_2[n] = x_2^2[n-2] = x_1^2[n-n_0-2]$$
이 되며, 한편
$$y_1[n-n_0] = x_1^2[n-n_0-2] = y_2[n]$$

따라서 해당 시스템은 시불변 시스템이다.

***

**(c)-(i)**

아래의 두 개의 입력값과 출력값이 있다고 가정하자.

$$x_1[n] → y_1[n] = x_1^2[n-2]$$

$$x_2[n] → y_2[n] = x_2^2[n-2]$$

그리고 $x_1[n]$과 $x_2[n]$의 선형결합으로 이루어진 입력값 $x_3[n]$이 있다고 가정하자.

$$x_3[n] = ax_1[n] + bx_2[n]$$

이에 대한 출력값 $y_3[n]$는 다음과 같다.

$$y_3[n] = x_3[n+1] + x_3[n-1] = ax_1[n+1]+bx_2[n+1]+ax_1[n-1]+bx_2[n-2]=ay_1+by_2$$

따라서 해당 시스템은 선형 시스템이다.

**(c)-(ii)** 

어떤 입력값 $x_1[n]$ 을 가정할 때, $x_1[n]$보다 $n_0$만큼의 시간을 전이한 함수는 다음과 같다.
$$x_2[n] = x_1[n-n_0]$$

따라서 $x_2[n]$에 상응하는 출력값 
$$y_2[n] = x_2[n+1] + x_2[n-1] = x_1[n-n_0+1] + x_1[n-n_0-1]$$
이 되며, 한편
$$y_1[n-n_0] = x_1[n-n_0+1] + x_2[n-n_0-1] = y_2[n]$$

따라서 해당 시스템은 선형 시불변 시스템이다.
